清潔工人職工會：53清潔工曾吸入催淚煙

清潔工人職工會調查發現，在9個警方曾施放催淚彈的區域，共75名食環署外判清潔工，在工作期間曾經遇過警方施放催淚彈，有53人曾吸入催淚煙，其餘指不知道那些是催淚煙氣味。

受訪工人中，約三成曾出現眼睛乾澀、兩成人有氣管不適、2人指曾經皮膚敏感。調查同時指出，清潔工全部無任何保護裝備。

工會到金鐘食環署總部遞交請願信，要求署方跟進。組織幹事梁芷茵表示，不少清潔工是中老年人士或尼泊爾裔工人，他們不掌握催淚煙禍害，有工人在警方施放催淚彈時，被困於工作的公廁，甚至被迫要在公廁過夜。

工會要求署方為工人提供N95口罩、手套、眼罩等基本裝備，甚至應考慮成立特別清潔隊，處理曾受催淚煙影響的範圍。署方亦應給予清晰指引，在緊急情況下，清潔工可離開工作崗位，而不會被視作擅離職守，也不會被扣工資。

9月7日 (六) 1PM
機場交通壓力測試 (重考)

香港市民：
✅ 以遊客身份入機場觀賞飛機升降
✅ 唔識路就坐多幾轉車
✅ 必需繳付車資乘坐黨鐵

其他國藉居民：
各有各做, 自由發揮

9月8日 (日) 2PM
香港人權與民主法案集會
美國駐港澳總領事館

N95

得n95 做清潔真係地低泥
d狗就全身成萬蚊裝備
清潔工就全身夾埋100蚊

依個就係政府講的愛香港

推！
捐咩錢備女神像，捐備哩啲仲好

前幾日林鄭條珍惜香港片仲要擺哂依班基層上台駁同情
另一邊就冇最高工時，最底工資
依家仲迫人食TG

真係嘔心到仆街

用n95咁低級
係咁關心人就買好啲既啦，防唔撚到戴黎托柒

如果班工人有乜野
香港軍政府養一世呀
個個吸毒架

值得關心既一群 可惜政府永遠唔會理

港鐵呃呃埋埋咁多...比個豬嘴人都好應該啦屌你老母

有冇人可以俾啲裝備呢班無辜既清潔工

n95唔撚夠 最少買P100既8293啦

有無見過清潔工人會周圍俾人屌佢老母叫佢走？佢地先係值得尊重，真正服務香港嘅人，但換嚟乜嘢對待？
黑警而家咁撚叻做埋黨鐵學校保安，唔去做埋清潔工人？你地肯去食住催淚彈倒垃圾我切少你地一條撚！